`xfs_fsr` улучшает организацию смонтированных файловых систем. Алгоритм реорганизации работает с одним файлом за раз, уплотняя или иным образом улучшая расположение экстентов файла (смежных блоков данных файла).

`xfs_fsr` может быть вызван с одним или несколькими аргументами, указывающими файловые системы (имя блочного устройства) и файлы для реорганизации. В этом режиме `xfs_fsr` не читает и не записывает `/var/tmp/.fsrlast_xfs` и не работает в течение фиксированного интервала времени. Он делает один проход через каждый указанный регулярный файл и все регулярные файлы в каждой указанной файловой системе.

В общем случае мы не видим необходимости запускать `xfs_fsr` на системных разделах, таких как /, /boot и /usr, так как в целом они не будут страдать от фрагментации.

# СИНТАКСИС

	xfs_fsr [-vdg] [-t seconds] [-p passes] [-f leftoff] [-m mtab]
	xfs_fsr [-vdg] [xfsdev | file] ...
	xfs_fsr -V

# ПАРАМЕТРЫ

Параметры `-m`, `-t` и `-f` не имеют значения, если в командной строке указаны какие-либо файловые системы или файлы.

- `-m mtab` - Использовать этот файл для списка файловых систем для реорганизации. По умолчанию используется `/etc/mtab`.
- `-t seconds` - Как долго будет выполняться реорганизация. По умолчанию - 7200 секунд (2 часа).
- `-p passes` - Количество проходов перед завершением глобальной реорганизации. По умолчанию 10 проходов.
- `-f leftoff` - Использовать этот файл вместо `/var/tmp/.fsrlast` для чтения состояния, с которого нужно начать, и как файл для хранения состояния, на котором закончилась реорганизация.
- `-v` - Развернуто. Выводит информацию о каждом реорганизуемом файле.
- `-d` - Отладка. Вывод еще более информации.
- `-g` - Печать в syslog (по умолчанию, если stdout не является tty).
- `-V` - Выводит номер версии и завершает работу.
